<resources>
    <string name="app_name">Город Ижевск</string>
    <string name="city_name">Ижевск</string>
    <string name="city_tagline">Компактный городской гид с маршрутами для прогулок, культурного отдыха и спокойного вечера.</string>
    <string name="action_open_menu">Открыть меню навигации</string>
    <string name="action_back">Назад</string>
    <string name="nav_home">Главная</string>
    <string name="nav_about">О приложении</string>
    <string name="nav_settings">Настройки</string>
    <string name="drawer_categories">Категории</string>
    <string name="drawer_info">Приложение</string>
    <string name="home_categories_title">Подборки по категориям</string>
    <string name="about_summary">«Город Ижевск» — компактный гид по культурным местам, паркам и торговым центрам города с боковым меню, нижней навигацией и экраном деталей для каждой рекомендации.</string>
    <string name="detail_about_title">Почему стоит зайти</string>
    <string name="category_culture">Культура</string>
    <string name="category_culture_description">Музеи и сцены, через которые удобно понять индустриальный, художественный и музыкальный характер Ижевска.</string>
    <string name="category_parks">Парки</string>
    <string name="category_parks_description">Зелёные зоны и длинные прогулочные маршруты для более спокойного темпа внутри города.</string>
    <string name="category_shopping">Торговые центры</string>
    <string name="category_shopping_description">Крупные комплексы, где удобно совместить покупки, кафе, кино и короткий отдых в помещении.</string>
    <string name="settings_theme_title">Тёмная тема</string>
    <string name="settings_theme_text">Переключает светлую и тёмную тему приложения.</string>
    <string name="culture_1_title">Музей имени М. Т. Калашникова</string>
    <string name="culture_1_description">Одна из главных точек для знакомства с инженерной историей города и биографией известного конструктора.</string>
    <string name="culture_1_detail">С этого музея удобно начинать маршрут, если нужен понятный ввод в индустриальную идентичность Ижевска. Экспозиция обычно помогает быстро собрать вместе личную историю, городской контекст и тему технологий.</string>
    <string name="culture_2_title">Национальный музей Удмуртской Республики</string>
    <string name="culture_2_description">Большая региональная коллекция с археологией, этнографией и историей повседневности.</string>
    <string name="culture_2_detail">Эту точку стоит выбрать, если хочется не просто прогулки, а более широкого культурного контекста. Музей помогает увидеть Ижевск как часть Удмуртии и лучше понять соседние городские достопримечательности.</string>
    <string name="culture_3_title">Удмуртский республиканский музей изобразительных искусств</string>
    <string name="culture_3_description">Более спокойная культурная остановка с живописью, графикой и временными выставками.</string>
    <string name="culture_3_detail">Этот музей подойдёт для неторопливого сценария дня. Он хорош, когда хочется сменить шумную улицу на более тихое пространство и провести время с компактной художественной коллекцией.</string>
    <string name="culture_4_title">Русский драматический театр Удмуртии</string>
    <string name="culture_4_description">Вечерний вариант для тех, кто хочет завершить маршрут живым спектаклем.</string>
    <string name="culture_4_detail">Театр стоит добавить в план, если хочется, чтобы город после заката оставался таким же насыщенным, как и днём. Поход сюда хорошо сочетается с прогулкой по центральным улицам перед началом спектакля.</string>
    <string name="culture_5_title">Государственный театр оперы и балета</string>
    <string name="culture_5_description">Более торжественная культурная площадка для насыщенного городского вечера.</string>
    <string name="culture_5_detail">Эта рекомендация подходит для тех случаев, когда нужен не просто короткий визит, а выраженное событие. Театр удобно оставлять финальной точкой маршрута по центру с достопримечательностями и ужином поблизости.</string>
    <string name="parks_1_title">Сквер Оружейника Драгунова</string>
    <string name="parks_1_description">Современный городской парк в Ленинском районе с прогулочными дорожками, прудом и спокойной атмосферой.</string>
    <string name="parks_1_detail">Сквер Оружейника Драгунова подойдёт для короткой и аккуратной прогулки без лишней суеты. Это более точное попадание в раздел парков: зелёная территория, дорожки, вода и удобный локальный маршрут.</string>
    <string name="parks_2_title">Парк Кирова</string>
    <string name="parks_2_description">Привычный городской парк с деревьями, аттракционами и спокойной повседневной атмосферой.</string>
    <string name="parks_2_detail">Парк Кирова подходит для лёгкой прогулки без сложного плана. Это удобный вариант и для короткой паузы, и для более длинного выхода, когда хочется зелени внутри городской ткани.</string>
    <string name="parks_3_title">Летний сад</string>
    <string name="parks_3_description">Классическая зона отдыха, удобная для сезонных прогулок и коротких передышек.</string>
    <string name="parks_3_detail">Эта точка хороша, если нужен более традиционный парковый ритм и простой маршрут пешком. Её удобно сочетать с центром и использовать как спокойную часть дня.</string>
    <string name="parks_4_title">Парк Тишино</string>
    <string name="parks_4_description">Современный экопарк в Устиновском районе с прогулочными зонами, смотровыми площадками и семейной инфраструктурой.</string>
    <string name="parks_4_detail">Парк Тишино подойдёт, если нужен более современный формат прогулки: деревянные настилы, амфитеатр, спортивные и детские зоны. Это хороший вариант для спокойной семейной прогулки без выезда за пределы города.</string>
    <string name="parks_5_title">Парк Космонавтов</string>
    <string name="parks_5_description">Районный парк, который удобно включать в более лёгкий локальный маршрут.</string>
    <string name="parks_5_detail">Этот парк подходит, когда хочется совместить повседневную жизнь города с прогулкой на открытом воздухе. Он удобен для простого маршрута без толпы и длинных переездов.</string>
    <string name="shopping_1_title">Талисман</string>
    <string name="shopping_1_description">Формат торгового центра, где удобно совместить магазины, еду и короткую паузу в одном месте.</string>
    <string name="shopping_1_detail">«Талисман» подходит как практическая передышка посреди маршрута. Здесь удобно совместить бытовые дела с кофе и временем в помещении, особенно в прохладную погоду.</string>
    <string name="shopping_2_title">Петровский</string>
    <string name="shopping_2_description">Точка для повседневных покупок с понятным набором городских сценариев.</string>
    <string name="shopping_2_detail">«Петровский» стоит выбирать, когда маршруту нужна функциональная остановка, а не длинный культурный визит. Он помогает сменить темп и закрыть дела, встречу или короткий обед.</string>
    <string name="shopping_3_title">Флагман</string>
    <string name="shopping_3_description">Центральный торговый вариант, который легко встроить в программу по центру города.</string>
    <string name="shopping_3_detail">«Флагман» удобен, когда не хочется уезжать из центра, но нужна пауза в помещении. Он естественно сочетается с ближайшими достопримечательностями и вечерними планами.</string>
    <string name="shopping_4_title">Аксион</string>
    <string name="shopping_4_description">Узнаваемая городская торговая точка для визита со смешанной целью.</string>
    <string name="shopping_4_detail">Добавляйте «Аксион», если маршрут должен оставаться гибким. Это удобный вариант для быстрого захода между прогулками, особенно если изменилась погода или график стал плотнее.</string>
    <string name="shopping_5_title">МОЛЛ Матрица</string>
    <string name="shopping_5_description">Крупный современный торгово-развлекательный центр с магазинами, фуд-кортом и семейными активностями.</string>
    <string name="shopping_5_detail">«МОЛЛ Матрица» стоит выбрать, если нужен большой современный комплекс с понятной структурой: магазины, кафе, кино и семейные развлечения собраны в одном месте. Это удобная точка для более длинной indoor-части маршрута.</string>
</resources>
